外媒 :「妳的勝利歸功於維尼嗎？」蔡英文微笑跳過提問

2020總統大選在今（11日）晚基本已成定局，總統蔡英文隨即召開「蔡英文國際記者會」，面對外國媒體提問 :「妳認為妳的這次勝利是否歸功於中國國家主席習近平?」，蔡英文僅是微笑交給英文翻譯，而英文翻譯則直接跳過這個問題，蔡英文也沒直接回答這位記者的這項提問。

外媒問道:
"My question to you is this, do you think you have the Chinese President Xi Jinp
ing the thank to this victory"

而台上聽到提問後，蔡英文與其他人都面露微笑，蔡英文的即席翻譯則並沒有翻譯此問題，因此蔡英文也沒有直接回答。

美國議員講野又無人理啦
響task2呀 幫手啦上唔到千呀

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

777 : ????

笑而不語

Also Carrie lam &chris tang

在奧斯卡後台艾瑪史東被香港記者問到：「你會請艾瑪華森吃飯或喝一杯，感謝她把角色讓出來嗎？（Do you feel like owning Emma Watson a drink or dinner to thank her for turning down the role？）」現場一片尷尬。

人類

可以話係可以話唔係
因為要多謝既係條柒婆

應該都係既
習維尼 冇管治能力 所以 攪到而家咁樣
1.貿易戰 比 侵侵 當狗咁玩
2.國慶 全港賀佢老母
3.台灣戰線 輸鳩晒

表面就微笑
但心底裡面

仲有排輸
亡黨都靠佢

靜靜地贏

記得有條片係講請問如果習包子和馬英九和你握手會嗎？

"am i a joke to you?"

777 : 屌你老母習大大free rider

english choi真係唔識聽英文?
睇佢CV又話去過英國留學o既?

好似n年前蘋果日報記者問：Do you think you owe her a drink

佢英文好好
但國家嘢黎講一定要有interpreter 翻譯返個官方語言

其實維尼係咪想做中國戈爾巴喬夫啊

心照不宣

歸功林奠

柒婆：屌你當我condom?

我琴晚有睇直播，現場觀眾聽完佢問都好興奮，但係個即時翻譯好似好緊張咁，譯得麻麻

心照啦仲問

睇返個直播係你見英文係想答 但比人CUT左

專登嘅，始終太敏感，翻譯有責任過濾，蔡英文有心想答嘅話點會唔知條問題問乜

佢英文隨時勁過個翻譯呀
純粹禮節性傳統嚟，國家領導人唔用自己語言有辱國體。

有幾次翻譯反應遲咗，蔡英文個樣係：得未呀，使唔使我做埋你嗰份

邊個？

BBC 奶支那垃圾

呢個係國體
係官方場合一定要用本國語言講野，唔係道自貶國體

咁厚道做咩,直接答係ma

跳過唔正面回答先正路

高調整個2025 出黎， 結果你高調俾借口人地即刻搞你， 除左俾自己啲5毛扛下飛機外 咩都無

維尼 大意 失賓州

維屁：am i a joke to you？

司機減速

總加速師你估係流㗎

記者靚抽
雜種真係人才黎

傻啦
你睇返條片
個記者問完之後小英爭住答咁
係講左2隻字醒起要翻譯行先先比返個翻譯

English應該好想答
但礙於總統要有風度，所以一笑了之

本國語言=法定官方語言

所以香港官員官方場合直接用英語都冇問題，因為英語為香港法定語言之一。

佢想答
但俾翻譯搞一搞
所以佢順返翻譯個版本黎答

呢到應該得你咁認真諗答唔答

係 戈巴桌夫

讀lse 英文廢 傻撚咗

要咁講嘅話 多謝個姦奸夫都未多謝維尼啦

人地喺Cornell同LSE兩間美英名校讀過law㗎

無維尼同777既腦力 佢一早就輸咗。
佢上年呢個時候 支持率連十都無

小英當選感謝名單：

香港
1. 陳同佳
2. 民建聯
3. 李家超
4. 鄭若驊
5. 盧偉聰
6. 鄧炳強 及 一眾警甴
7. 何君堯 及 721 白衣人
8. 林鄭

中國
1. 習近平
2. 港澳辦
3. 國台辦
4. 中聯辦

台灣本土
1. 韓國瑜
2. 郭台銘
3. 吳敦義 及 國民黨舔共親共成員

美國
1. 侵侵
2. 通過台北法案嘅所有參議員及眾議員

當然仲有一直堅持五大訴求 缺一不可嘅各位
同犧牲咗嘅手足及義士

當然仲有一直堅持五大訴求 缺一不可嘅各位
同犧牲咗嘅手足及義士

諗返起之前有個漫畫， 媽媽入阿女間房， 講會唔會安慰一點

小英英文勁撚過林鄭啦屌你老屎

覺得答得唔好

人地明顯幽默俾位你入

應該咁
他沒有投票給我啊!
我要多謝台灣人,和全世界信民主價值的人

蔡英文英語水平肯定高過盧偉聰

係多謝都多謝林奠

識玩

屌你，諗起即喊

因為台灣朋友年初好似勁反English㗎

叫得 English Choi, 點會唔識英文

佢英文好好 睇多啲先過嚟

咁多人情有排還

On撚9 邊間報館架
總編炒撚左個懵撚佢啦

睇返live啦，個記者一問完佢已經ready答，係mic度up左兩個音之後先發現要比翻譯轉中文，佢再中文答

做好自己本分
俾台灣嘅年輕一代有更好嘅生活同就業
守衛本土民主自由已經係最好嘅回報

講起有啲好奇，台灣係行英美法系定歐陸法系？蔡英文喺英美法系國家讀完law返去都可以喺法律界做？

習近平? who ?

佢本身bachelor係台大llb，應該本身唔洗讀英美學位都已經做到律師？

唔知點解諗起PPRB唔肯同新華社講普通話

有人有份搞到無左台灣，呢鑊真係唔知點計

lalaland emma stone

完美演繹

黑警：？？？

咪撚咁天真
真係抵連登仔比人笑唔識政治

推

借位
[推上熱門] 主線任務以人權法為武器爭取普選立法會 + 輸打贏要戰術

出嚟啊！

唔同，因為蔡英文自己都知有關係

公道講，應該林鄭高啲
唔好睇小港英年代嘅高官英文能力

推呢個

香港蘋果

睇返replay，佢聽完問題衝口而出，講左半句先醒起要交返比翻譯 譯左問題先

1:47:20

最大助選團：共產黨

笑而不語

習總中風未

東張西望啊

班5毛仲敢入嚟咁無恥

習敗北

翻譯on99? 可以故意唔譯？

777: Am i a joke to you?

笑到維尼心都寒埋

佢本身已經開口想答 個醒起要經翻譯

應該唔係故意
純粹緊張

個鬼佬已經講得好慢，分分鐘係香港捉件高中生都唔會譯得咁離譜

係蘋果呀

佢讀國際法

用英文講鬼話唔會改變事實嘅本質

呢條問題唔suppose直接答的，小英就handle得好

聽返仲要係用最簡單嘅英文問 一粒深字都無 咁都miss得

擺明係專登唔譯廢時直線抽擊大陸啦
不主動挑釁大陸係佢一貫嘅政策
你信唔信堂堂一國總統個翻譯會連香港中學生都不如

只能意會 不能明示

柒婆：我先係造王者

記者好似係bbc

明白

維尼

太多人要多謝,講唔晒

777:當我condom?

應該歸功於佢

好撚正

blocked

唔係大陸法系同海洋法系咩

普通法系（英語：common law；中文翻譯為「普通法」，是取其「普遍通行」之意），又稱英國法系或海洋法系[1]。起源於中世紀的英格蘭，目前世界人口的三分之一（約24億人）生活在普通法司法管轄區或混合民法系統中[2]。該法系與歐陸法系（又稱「大陸法」）並稱為當今世界最主要的兩大法系。從法律淵源來看，英國法系的特點就是判例法，即反覆參考判決先例（precedent），最終產生類似道德觀念一般的普遍的、約定俗成的法律（customary rules）。

願民主歸中國解放共黨

多謝月蛾 妹妹

借個位宣傳吸引火力黎推post

for 想健康升級/心態體力提升手足參考

入黎補補正能量調整心態
個人夠正能量先頂到落去

自衞隊身體質素＆勇氣全世界都大有必要
香港人 only you can change yourself
未來嘅希望由我地做起

Step 10.心存希望 管理情緒
Heal yourself🌱
Free yourself 🈵
Free the emotion🎉
無論咩時間 心存希望
我的使命係帶希望比大家
我地一齊行落去
沒有處理不到的事
只有處理不到的心情
管理好情緒 有助我地做得更好
⚡️減少重複接觸影響自己的負面人事
🍎每日練習 突破舒適圈 比自己進步一下
🔥要增肌/提神/搵工/調理身體想心情更好歡迎黎搵我運動

利申：健康教練
啱嘅就聽下幫自己再幫人
唔啱聽我都唔會覆你
重點係大家Build up自信＋能耐做更強嘅自己

We can do it
香港人團結 正能量
呢個世界唔係我地影響人
就係人地影響緊我地
我地要內在夠強 大返佢地

永續健康身心 成功致勝
營養/心態歡迎搵我幫手
教完大家要做
香港需要大家
TG ME幫你Case Study
教你點飲食點運動打仗飲食法
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能
支持升級黃圈 培訓人才人人出資資助小朋友就業
免費簡單健康分析
收費嘅跟進我都做
支持黃圈返正價出錢幫人
Nothing is free for granted
If you Learn, do help more ppl
得閒係屋企/搵我做下運動放鬆
Build up 自己自信 無狗敢搞你
如果你期望唔出付就會有結果
請你離開

My TG

Channel

討論區

長期戰爭 齊上齊落
對抗白色恐怖
反共抗中 我地勢不兩立
We Shall Never Surrender

United, We can win the fight

我都欈英文點答，可惜畀翻譯過濾咗
btw佢一聽完問題嗰個笑容

自膠

Yes

永續小英

點止盧狗
直頭高過林鄭啦

大國元首嚟講應該得甴近平唔識英文

其實唔撚關柒婆事，條友扯線公仔嚟㗎咋
根本就係甴種同埋班黨羽搞出嚟
打算硬過逃犯條例嚟唔知做咩陰謀
跟住死攬黑警放曬啲權比佢哋